[化武] 網上廣傳大量疫症假消息 蝙蝠宴片段源自帕勞非中國

【Now新聞台】新型冠狀病毒在多國蔓延，相關的假消息傳播速度可能比疫情擴散更快，影響同樣不容忽視。多個社交網絡平台加強打擊疫情的不實資訊。

新型冠狀病毒疫情爆發初期，網上已開始流傳多個「驚人」消息甚至陰謀論，例如指英國早在幾年前知悉這種新病毒，為疫苗申請專利，質疑有人蓄意「放毒」；又有人指，病毒源自中國秘密生物武器計劃，由實驗室外洩，或者用一種精油可殺死新型冠狀病毒。

這些說法或有網紅「加持」，但全無事實根據。

不少人相信都看過這個蝙蝠宴的片段，將疫情歸咎於中國人食野味，但其實這兒不是內地，而是太平洋島國帕勞。

很多時被瘋傳的片段沒有註明來源或時間，很難證實真偽，一旦廣傳開去，更難以正視聽。

多個社交網絡平台近日致力打擊不實疫情消息，Facebook、Google、Twitter、抖音國際版TikTok等有不同措施加強把關，希望杜絕假新聞散播，包括與事實查證機構合作，將搜尋連結到可信的網站，可惜假新聞始終禁之不絕。

馬來西亞一名男子涉嫌在網上散播疫情的假消息，周二被拘捕。新加坡政府引用《假新聞法》，追究一個不實報道新加坡有人死於新型冠狀病毒的網站，要求更正。

在內地，《人民日報》和《環球時報》也懷疑發布假新聞，刊登一張資料圖片說是新建成的武漢火神山醫院。

面對疫症威脅，人人自危，但抗疫需要智慧，種種假資訊隨時引發不必要恐慌，大家不應輕信或極速轉發未經查證的訊息，以免墮入散播謠言者的圈套。

坦白講而家真係有啲facebook page好似搶頭條新聞咁未fact check就報，加上唔少perception ，好多人就信左。

但事實係個果，都係由於冇言論自由嘅因而造成。 中國係自食其果

push

啲大陸人都係咁食架姐

在內地，《人民日報》和《環球時報》也懷疑發布假新聞，刊登一張資料圖片說是新建成的武漢火神山醫院。

1月頭都仲話緊武漢爆發肺炎係假消息
而家......

食嗰啲咪又係支那人

又想洗白

真

係揾到新證據想人聯想係食蝙蝠而中
而唔係四級實驗室洩漏出去

個市場一籠籠影到晒 你同我講冇人食？

抗疫保命
推翻暴政

是L但啦
事實係病毒源自中國